
<link rel="stylesheet" href="http://personales.unican.es/blancobc/dev/js/styles/tomorrow.css">
<script src="http://personales.unican.es/blancobc/dev/js/highlight.pack.js"></script>
<script>hljs.initHighlightingOnLoad();</script>



# GameManager

El objetivo es mantener en un único lugar todos los elementos comunes al estado del juego (puntos, nivel actual, etc.) y funcionalidad (guardar partida, etc.) para poder acceder a ellos desde cualquier parte (cualquier script).


## Implementación sin el patrón Singleton
 
- Crear una clase GameManager.cs con todo lo que necesito.
	- Definir los atributos y métodos estáticos.
	- Usar el método DontDestroyOnLoad para que la información no se destruya entre escenas.
- Crear un gameobject vacío y asociarle el script GameManager.cs.


Problemas

- No aseguro que haya un único game manager. Por ejemplo, si añado por error el game manager a otra escena, tendría 2, ya que el primero no se destruiría (DontDestroyOnLoad).
- Desde cada script que necesite el GameManager deberé:  
	- Pasárselo (como objeto público) 
	- O recuperarlo desde código (buscando el gameobject y obteniendo el componente).




## Implementación con el patrón Singleton 

Asegura que una clase tiene sólo una instancia y proporciona un único punto para acceder a ella.

- Crear una clase GameManager.cs con todo lo que necesito.
	- Definir los atributos y métodos públicos.
	- Usar el método DontDestroyOnLoad para que la información no se destruya entre escenas.
	- Constructor protegido (para no hacer new GameManager)
	- Instancia estática de la clase
		- Al acceder a ella por primera vez, se creará.
		- Al acceder el resto de veces, devolverá la instancia creada.
- No tengo que asignarlo a ninguna escena y puedo acceder desde cualquier lugar

		// Atributos
		GameManager.instancia.puntos++;	
		puntosvalue.text = GameManager.instancia.puntos.ToString();
		GameManager.instancia.estadoActual = TiposDeEstado.JUEGO;

		// Métodos
		GameManager.instancia.cambiarEscena("juego");
		GameManager.instancia.guardarPartida();


### Patrón singleton

		// ------------------------
		// Clase Game Manager
		// ------------------------
		public class GameManager : MonoBehaviour {
			
			// ------------------------
			// Atributos estaticos 
			// ------------------------
		
			//att privado (_instancia)
			static private GameManager _instancia;
		
			//att publico (instancia) por el que accedemos 
			static public GameManager instancia
			{
				// metodo get
				// se ejecuta al acceder por GameManager.instancia
				get
				{
					// si es la primera vez que accedemos a la instancia del GameManager, 
					// no existira, y la crearemos
					if (_instancia == null)
					{
						// creamos un nuevo objeto llamado "_MiGameManager"
						GameObject go = new GameObject("_MiGameManager");
		
						// anadimos el script "GameManager" al objeto
						go.AddComponent<GameManager>();
		
						// guardamos en la instancia el objeto creado
						// debemos guardar el componente ya que _instancia es del tipo GameManager
						_instancia = go.GetComponent<GameManager>();
		
						// hacemos que el objeto no se elimine al cambiar de escena
						DontDestroyOnLoad(go);
					}
		
					// devolvemos la instancia
					// si no existia, en este punto ya la habra creado
					return _instancia;
				}
		
				// metodo set
				// no implementado para no permitir modificar la instancia "GameManager.instancia = x;"
			}
		
		
			// Constructor
			// Lo ocultamos el constructor para no poder crear nuevos objetos "sin control"
			protected GameManager(){}
			
			
### Atributos
		
		public int nivel;
		public int puntos;
		public int vida;
		...

		// Control del estado
		public TiposDeEstado estadoActual;
		
		// Definimos previamente el enumerado
		// public enum TiposDeEstado { INTRO, MENU, JUEGO, SALIR }
		
				
			
			
### Métodos

		using UnityEngine.SceneManagement;
		
		public void cambiarEscena(string escena) { 
			guardarPartida();
			SceneManager.LoadScene(escena); 
			}
	
		public void reiniciar(){
			guardarPartida();
			quitarPausa();
			SceneManager.LoadScene(SceneManager.GetActiveScene().name);
		}
	
		
		public void guardarPartida(){
			if(PlayerPrefs.GetInt ("nivelDesbloqueado") < nivel)
				PlayerPrefs.SetInt("nivelDesbloqueado", nivel);
			if(PlayerPrefs.GetInt ("puntosMax") < puntos) 
				PlayerPrefs.SetInt("puntosMax", puntos);
			}
		
		public void cargarPartida(){
			nivel = PlayerPrefs.GetInt("nivelDesbloqueado");
			puntos = PlayerPrefs.GetInt("puntosMax");
			}
		
		
		public void pausar(){
			// si esta activo lo pausamos
			if(Time.timeScale > 0){
				valorTimeScale = Time.timeScale;
				Time.timeScale = 0;
			}
			// sino, quitamos la pausa
			else{
				quitarPausa();
			}
			}
		public void quitarPausa(){
			if(Time.timeScale == 0) Time.timeScale = valorTimeScale;
			}
				


## Enlaces

Game Manager (Singleton)

- [Tutorial oficial Unity3d](https://unity3d.com/es/learn/tutorials/projects/2d-roguelike-tutorial/writing-game-manager?playlist=17150)
- [Artículo theappguruz](http://www.theappguruz.com/blog/managers-using-singleton)
- [Artículo packtpub](https://www.packtpub.com/books/content/creating-simple-gamemanager-using-unity3d)


Patrones de diseño orientados a videojuegos:

- [Game Programming Patterns](http://gameprogrammingpatterns.com/contents.html)
- [Implementación en Unity](https://github.com/Naphier/unity-design-patterns)

Patrones de diseño clásicos:

- [Do Factory](http://www.dofactory.com/net/design-patterns)
- [Source Making](https://sourcemaking.com/design_patterns)
- E.Gamma, Patrones de Diseño. Addison-Wesley. 2002.





  
